---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 02:21
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-72(玄幻或者魔幻?现代)(二更)结局

<br/>

『终于完成使命，迎来真正的世界末日。』

米伽勒的表情虽然沉静，但声音中的颤抖却出卖了祂。

米伽勒是圣天使，天使本性至善至美至圣，祂们厌恶血腥，面对因自己而带来的大灾难时，不免心生悲悯。

路西法不知何时已挣脱反绑祂的绳索，祂趁著米伽勒毫无防备之际紧紧抱住米伽勒。

『这就是你想看到的结局？』

米伽勒没有回答，路西法接著说道：

『你爱人类，不是吗？』

『不！』米伽勒挣脱路西法的手臂，祂以圣剑指著路西法喉间。

『我不爱人类。』

路西法微仰脖子，让剑尖更贴近可致命处。

『你不爱人类，你爱我，不论我是堕落天使或是恶魔之王，你都深爱我到无法自拔。』

『不！不！不！我不爱你！』

剑尖刺入一公分，米伽勒又像受到刺激般缩手，路西法却握住祂的手不让祂缩回。

『是！是！是！你是爱我，厌恶血腥的你可以杀所有人，可以为了我设计阿努比神，可以为了我夺走死神军团，可以只削去我的两个羽翼却不杀我，米伽勒，你是爱我只是你不敢承认！』

『不！』米伽勒似嘶吼般大声回答，祂猛力将路西法推开，自己却因后作力而差点跌倒。

拉菲尔接住米伽勒，祂轻拍米伽勒的手掌试图令祂镇定。

曾经的大天使长，如今的恶魔之王唇角扬著笑意，祂展开八片羽翼，圣白羽毛与暗黑魔羽漫天飞舞，遮蔽了日月星辰。

路西法朝著米伽勒飞来，手臂轻扬便令拉菲尔被直直摔开，米伽勒被祂搂在怀里，祂将自己的血滴在米伽勒额头上，让天使因为血腥污染而无法动弹。

『你很卑鄙。』米伽勒因魔血而无法使力，恨恨说道。

路西法微笑回答：

『谢谢称赞。』

的确，说恶魔卑鄙也等于称赞语。

作为旁观者，苍顺道学路西法的办法，将手掌上的鲜血涂抹到来阻挡他的天使军团身上，然后一个又一个天使无法动弹。

曾经他看过一本人类写的小说，说米伽勒会在战争时看著人类互相杀戮并乐此不疲。

其实这都是人类的幻想。

身为至美、至善、至圣的化身，天使最怕血腥，而圣天使米伽勒更厌恶鲜血，如果不把祂逼急，绝不会出剑。

一步莲华也学苍，他咬破手指头用血当武器制伏天使，终于能站到苍身前。

『苍！』

一步莲华抱住苍，片刻后又拉离开一些，他的目光在苍身上仔细查看一遍，检查是否有其他外伤。

『桃子，我没事。』苍笑著安慰一步莲华。

『还好你没事，回来就好，我多怕你就这样消失在我眼前，再也看不到你……』一步莲华已经哽咽到说不下去。

苍轻轻拍一步莲华的背，衣领有些湿润，他心想著是多久之前看过桃子流泪？

好像是好久好久以前的事情。

那时他是小小苍，桃子是小小桃子，他们初见面打了一架，小小桃子哭了但小小苍没哭，还安慰桃子说：乖，你是男生不可以哭，哭了会变女生喔！

小小桃子怒了说道：你才是女生！

小小苍笑著说：我是女生就嫁给你。

小小桃子居然伸手勾他的小指头，说道：好，我娶你。

想到往事他的瞇瞇眼笑成了弧，他在一步莲华耳边说道：

『别哭了，再哭会变女生喔！』

桃子轻声回答：『你才是女生，你答应过我要嫁我，你却反悔了。』

苍眨了眨眼。

『可惜我没有长得一模一样的妹妹，不然你还俗，我问赤云染考不考虑嫁你。』

一步莲华握紧苍的手，却看到不远处被太阳神挡著仍然流著血还挣扎想跑过来的弃天帝，手松了开，一秒后又握得更紧。

『苍，有一句话我一直想跟你说，你听我说好吗？』

苍浅笑著轻轻将手抽出，他反握桃子的手掌，回答：

『好，等我回来再听你说。』

他往弃天帝的方向走，走之前又说了一句：

『桃子你知道阿难与摩登伽女的故事吗？不知道也没关系，你先去查，等我回来你再慢慢说给我听。』

一步莲华眼神一黯，似乎想对苍说什么，却又双手合十开始默念佛经。

结界已经因七碗而彻底毁灭，苍等的就是这一刻，结界毁灭之后才能重生。

苍走到弃天帝眼前，紫眸瞅著他，倾身在他唇上印下一吻。

记住我。

他在他唇上说道。

记住我。

他在他心上刻道。

弃天帝张开手臂想抱住苍，却被苍逃了开。

重伤的他根本无法再压制住苍的行动，苍轻易地逃跑，缓步走向因第五道彩虹而出现的神圣祭坛，再也没有回头。

苍站上祭坛时大地再次晃动，他以白虹剑划破手腕，曾经是天地间至高无上死神的阿努比神鲜血唤起无数死魂，亡者灵魂渐渐遮蔽了整个天空，而天与地也再次逆转。

『记住我。』

苍朝著弃天帝的方向说了最后一句话。

然后他倒下，再没有起来。

天地灵气聚合而成的白虹剑化为光点，渐渐消散于空气之中。

苍以灵魂与修为献祭，成功重建七重太极封印结界，再次逆转七碗灾劫。

大地裂开巨大裂缝，恶魔之王路西法掳走天使长米伽勒，连同来到人间的恶魔部属一齐回归魔界。

这场战役表面上是人类战胜了，恶魔也得到牠们想要的成果。

而恶魔之子的血泪已流干，弃天帝抱著始终闭眼的苍，持续三天都待在祭坛上不愿意离开也不愿意进食，太阳神迫于无奈只得请医生帮弃天帝打点滴，用直升机将弃天帝与苍带回异度集团开设的私人医院治疗。

而一步莲华则在一句叹息后不知所踪，有人在西藏圣山附近看到他，也有人在美国境内密宗道场上看到他，很多年后他在圆寂前才说出深藏在心底的一句叹息：

『苍，你骗我。』

<br/>

<br/>


(完)
